有冇人係香港玩過LARP?

直接偷之前啲POST既介紹
其實我只係想知香港啲LARP鋪好唔好玩
咩係LARP?
「LARP 的全稱是 Live Action Role Playing，即實境動作角色扮演遊戲，亦稱為實境角色扮演遊戲。參與者在扮演角色的同時須要實際的做出動作行為。玩家的目標是在現實環境的限制中追求虛構環境扮演，同時與其他扮演角色互動。玩家行動的結果可能是由遊戲的規則或玩家之間的協商一致所產生的。」(引自維基)
通常LARP都係以兇殺案為主題，玩家需要一同推理案情，而兇手當然要掩飾自己身份，但過程中既重點都係享受扮演。

點樣玩LARP?
1.遊戲前大家都會收到遊戲說明同各自既角色劇本
各位玩家要仔細閱讀說明同劇本，揣摩角色性格，以及對角色的各項資料設定都有大致既掌握。
2.遊戲進行中，大家都要完全投入角色之中
LARP係實時角色扮演遊戲，每個人既發言舉止都應該要符合返角色設定，一方面咁樣先可以最大化呢種遊戲既特色，另一方面其實亦方便各位可以透過各種蛛絲馬跡去尋找真相。
3.遊戲中唔可以做出跳脫角色(out-game)既言行
例如係直接將劇本展示、話「我劇本冇寫」等等。
4.享受過程，扮演優先
唔好好左要羸出遊戲就將扮演元素放於次要，就算查唔出真相/好早已被鎖定你係真兇，都要堅持扮演到遊戲結束。

睇台灣鹿人佢地好似玩得好好笑咁

係呀屌！我都有睇
台灣啲鋪頭好似好用心
但我驚香港啲larp鋪都係hea做
搞到冇咗搜證嚇人橋段
幾年前玩密室逃脫中晒伏

唔使驚,肯定無台灣果D做得咁好
重要一定鬼死咁貴

屌 台灣最貴一百頭就有得玩 包埋野飲零食
香港最平都兩舊水
貴我都冇所謂
我驚連玩恐怖劇本都係坐定定傾咋
睇咗兩間larphk應該規模大啲 見佢有兩三間房
larpplayhard就黃店 但冇乜資料

btw巴打有冇睇過呢條片
鹿人講間房 笑到仆街如果我玩應該都係嚇到痴咗線

鬼果間

推下先

我都想聽玩過既人分享下

香港個啲係咪冇搜證環節，淨係坐喺到講？

你睇我個名都知咩料，不如等我講解下
首先香港larp係先過台灣起步，17年尾已經有個體戶MC開始營業，18年尾開始出現兩間由玩家經營嘅劇本店
分別係larpclubhk(即係小弟)同埋larp playhard，我地立場都好清晰
另外有啲大陸人開嘅店例如旺角有兩間，佢地專做大陸人生意就唔提喇
我可以同大家保證香港嘅劇本店水準絕唔會差過台灣，而且劇本種類比台灣齊全得多，加上我地會做埋殘體改正體再debugs，台灣除左最大果兩間連鎖之外好多都仲係用原版殘體
咁當然土地問題，香港冇辦法做到台灣咁大店面同多房間，不過larp playhard佢地都有三個場共6間房，而我地亦有兩間主題房，基本上都可以滿足玩家需要
價錢方面，我可以同你講已經係好合理，係深圳玩一場最平係$128(當然你玩翻版就另計)，我當未有疫情，你上去玩一場同係香港玩嘅消費唔差得幾多，時間仲用少啲

我地一開始做呢個新興遊戲，可以話係靠一股熱誠去做，當然，20年時開始有唔同嘅boardgame場覺得好好賺而加入呢個行業，至於佢地質素好唔好就要等玩家去評價

劇本種類有好多，當然唔會冇搜證
不過你就唔好期望係實景
香港係做唔到的

有興趣可以去IG了解下

淨係想知一樣野
玩恐怖本既時候搜證會唔會做到好似上面條youtube片咁嚇人

我可以話你知，台灣同大陸拍比你睇啲片好多都係誇張左
會唔會嚇你，你去試一次咪知囉

上面條片係台灣連鎖larp鋪黎架喎

咁所以？
同大陸啲連鎖比，台灣果啲仲爭好遠

咁點誇張咗 咪即係人地去玩真係會嚇囉

咁所以你想表達啲咩呢？
如果乜都事前同你講晒，例如講明會有人走出嚟嚇你，咁仲有意思咩？
你想知直接報團試下咪知會點
如果你連係點樣run一個劇本都未知，咁又點樣去了解到實際上係點呢？

開post就係問香港鋪做唔做到人地咁既level
你就話唔透露得 比錢咪知